{
    "category_full_form": "Программист_Аналитик данных_Большие данные (Big Data)",
    "category_human_form": "Аналитик данных_Большие данные (Big Data)",
    "category_filename_form": "программист_аналитик-данных_большие-данные-big-data",
    "questions": [
        {
            "question": "Что такое HDFS? Как оно работает?",
            "right_answer": "HDFS - это компонент хранения в Hadoop, который обрабатывает большие файлы путем их распределения."
        },
        {
            "question": "Можете ли вы назвать различные технологии и платформы для больших данных?",
            "right_answer": "Некоторые технологии для работы с большими данными включают: Hadoop, Apache Spark, Apache Flink, NoSQL базы данных (например, MongoDB). Популярные платформы включают Apache HBase и Apache Kafka."
        },
        {
            "question": "Как оптимизировать решение по большим данным?",
            "right_answer": "Оптимизация включает шаги по улучшению производительности и эффективности системы Big Data."
        },
        {
            "question": "Как вы обеспечиваете качество данных в проектах по большим данным?",
            "right_answer": "Качество данных в проектах по большим данным включает в себя проверку, очистку и обогащение данных для обеспечения точности и надежности. Техники включают профилирование данных, правила валидации и мониторинг метрик качества данных."
        },
        {
            "question": "Что такое краевые узлы в Hadoop?",
            "right_answer": "Краевые узлы в Hadoop - это машины между Hadoop и внешними сетями, помогающие в задачах обработки данных."
        },
        {
            "question": "Как влияют большие данные на облачные вычисления?",
            "right_answer": "Большие данные влияют на облачные вычисления, предоставляя возможности хранения и обработки. Облачные платформы, такие как AWS, Azure и Google Cloud, предлагают услуги по работе с большими данными."
        },
        {
            "question": "Что такое большие данные? Почему они важны?",
            "right_answer": "Большие данные - это большой набор данных, который невозможно управлять обычным программным обеспечением. Он включает в себя аудио, текст, видео, веб-сайты и мультимедийный контент. Большие данные важны, потому что они помогают принимать обоснованные решения, улучшают эффективность операций и предсказывают риски и отказы еще до их возникновения."
        },
        {
            "question": "Как проводить настройку производительности в приложениях больших данных?",
            "right_answer": "Настройка производительности включает в себя оптимизацию алгоритмов, параллельную обработку и использование ресурсов для увеличения скорости и эффективности приложений больших данных."
        },
        {
            "question": "Что такое хранилище данных?",
            "right_answer": "Хранилище данных - это репозиторий, в котором хранятся и управляются структурированные данные. Эта корпоративная система помогает анализировать и отчитываться о структурированных и полуструктурированных данных из различных источников."
        },
        {
            "question": "Что такое конвейер данных?",
            "right_answer": "Конвейер данных - это набор процессов, в рамках которых данные поступают в своей исходной форме из различных источников данных. Затем они переносятся в хранилище данных / озеро данных / хранилище данных. Он преобразует данные от источника к месту назначения."
        },
        {
            "question": "Как работает обработка данных в реальном времени?",
            "right_answer": "Обработка данных в реальном времени обрабатывает данные в момент их создания. Она помогает в немедленном анализе и, следовательно, принятии более обоснованных решений."
        },
        {
            "question": "Каковы различия между большими данными и традиционными системами обработки данных?",
            "right_answer": "Традиционные системы обработки данных предназначены для структурированных данных и работают в пределах определенных ограничений. В отличие от этого, системы больших данных обрабатывают большие объемы как структурированных, так и неструктурированных данных, используя распределенные вычисления и хранилище для масштабируемости."
        },
        {
            "question": "Какие сложности возникают при проектах интеграции больших данных?",
            "right_answer": "Интеграция больших данных включает в себя работу с различиями в форматах данных, обеспечение качества данных и гармонизацию разнородных источников данных."
        },
        {
            "question": "Обсудите важность управления данными в больших данных.",
            "right_answer": "Управление данными обеспечивает качество данных, безопасность и соответствие в организации, направляя их правильное использование и управление."
        },
        {
            "question": "Можете ли вы описать сериализацию данных в больших данных?",
            "right_answer": "Сериализация данных - это процесс преобразования объекта в поток байтов. Это помогает сохранять или передавать данные более легко."
        }
    ]
}